\documentclass{article}%
\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{textcomp}%
\usepackage{lastpage}%
\usepackage{geometry}%
\geometry{tmargin=1.75cm,bmargin=2cm}%
\usepackage{ragged2e}%
%
\pagestyle{empty}%
%
\begin{document}%
\normalsize%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Matemagia}%
\end{Large}%
\linebreak%
Demostración%
\linebreak%
\textbf{Alonso Gabriel Lopez Martinez }%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Matemáticas 

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
Gente que sepa multiplicar 

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
20 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Mostrar que se puede aprender matemáticas de diferentes formas 

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
Esta demostración incita al público a acercarse a las matemáticas ya que las ven de una manera muy diferente y entretenida

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Cartas, un pañuelo

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Mesa y sillas

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
Introducción de 2 minutos de pirque a la gente no le llama la atención las matemáticas\newline%
Desarrollo 6{-}7 minutos de unos cuantos trucos de matematicas\newline%
Conclusión 2 minutos invitar al público a pensar nuevas técnicas para hacer un truco

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
Que sea de día y haya espacio para hacerla 

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
2

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Agua para siempre}%
\end{Large}%
\linebreak%
Demostración%
\linebreak%
\textbf{Elber Miguel}%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Biologia, Geografia, sociologia 

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
11{-} 30 años

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
40 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Transferir conocimientos que ayuden a comprender las posibles implicaciones de los procesos de transformación que se llevan a cabo dentro de su territorio,  principalmente en areas con bosque y que pueden generar efectos en la funcionalidad natural de estos sistemas naturales, como en el agua. 

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
Explicar en una maqueta los procesos de la dinámica del agua, especialmente en la dinámica de captación e infiltración a través de los arboles y sus raíces hasta llegar a generar fuentes de agua naturales como manantiales, arroyos y ríos. Explicar algunos de los procesos químicos y energéticos que se llevan a cabo y que son fundamentales en las actividades de agricultura. Finalmente Se trabajará con el público una dinámica de escribir una frase de conservación en equipos de cinco integrantes. La frase puede además de escribirse grabarse para un consecuente taller de radiodifusión o algo parecido. Esta dinámica se plantea con el propósito de reforzar los conocimientos adquiridos durante la exposición con maquetas. 

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Papel Kraft, 2 maquetas construidas de 40 x 50 cm, 10 plumones de color, cinta

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Agua, corriente eléctrica, lámpara

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
1.{-} Exposición teórica de algunos conceptos (cuenca, bosque, usos del suelo)a modo de introducción. \newline%
2.{-} Explicación comparativa y participativa del funcionamiento de las maquetas según lo observado. \newline%
3.{-} Representar las conclusiones / reflexiones finales, en un papel kraft o papel bond. Es posible emplear dibujos, frases reflexivas, etc, que promuevan el cuidado de los medios de vida del planeta.

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
nan

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
además del ponente 2 miembros del staff para auxiliar en actividades simples

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Dulces sólidos platónicos}%
\end{Large}%
\linebreak%
Taller%
\linebreak%
\textbf{Marco Antonio García López}%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Matemáticas

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
Primaria y secundaria

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
20 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Que los asistentes conozcan los sólidos platenónicos y el significado que se les atribuyó en la escuela platónica.

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
Haciendo uso de gomitas y palitos de madera los asistentes construirán sus propios sólidos platónicos a la vez que aprenden sobre lo que representaban en la antigua Gracia

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Cada juego completo de poliedros regulares (tetraedro, cubo, octaedro, dodecaedro e icosaedro) necesita:\newline%
\newline%
110 palitos de madera del menor grosor posible (pueden ser palillos de dientes)\newline%
50 gomitas o bombones (depende de la longitud y grosor de los palitos)

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Se requiere de una mesa (tablón) y sillas para los asistententes. Es recomendable que se tengan modelos ya armados de los poliedros o fotografías que sirvan de guía a los asistentes.

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
1. Se mostrará a los asistentes modelos armados o fotografías de los poliedros regulares y se les preguntará si conocen el nombre y propiedades de algunos de ellos. Luego se les expicará lo que son los poliedros regulares y la dinámica para armar sus propios modelos con gomitas y palitos.\newline%
2. Los asistentes comenzarán a armar sus propios modelos con ayuda del ponente y del staff. Mientras avanzan en la construcción se explicará los significados que se les daba en la antigua Grecia a dichos poliedros.\newline%
3. Conforme los asistentes concluyan sus modelos de les preguntará por las propiedades del mismo y por el significado que se le atribuía.

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
De preferencia debe ser en un lugar con sombra para que no se derritan las gomitas o los bombones.

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
Un ponente más una persona de apoyo

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Mi primer Linux}%
\end{Large}%
\linebreak%
Taller%
\linebreak%
\textbf{Marco Antonio García López}%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Informática

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
16 años en adelante

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
50 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Que los asistentes conozcan sistemas operativos de software libre así como su proceso de instalación y mantenimiento.

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
En este taller los asistentes instalarán un sistema operativo basado en Linux y aprenderán los comandos básicos para darle mantenimiento.

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Necesario: Una computadora y una memoria USB por asistente. Imagen ISO del sistema operativo a instalar (se recomienda Manjaro KDE)\newline%
Extra deseable: Una computadora conectada a un proyector donde se pueda ejecutar una máquina virtual.

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Conexión eléctrica. Aunque se puede instalar el sistema operativo sin necesidad de internet, es recomendable contar con conexión a la red para poder actualizar el sistema así como instalar nuevos programas. Mesas y sillas para los asistentes.

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
1. Se les dará una introducción a los asistentes de la existencia de sistemas operativos alternos a Windows y MacOS que parten de la filosofía del software libre.\newline%
2. Si se cuenta con un proyector el ponente guiará la instalación desde su computadora, en caso de que no lo hará personalmente con cada asistente. Cuando la instalación esté lista se procederá a explicar la forma de actualizar paquetes y de instalar programas.\newline%
3. Se le pedirá a los asistentes que actualicen su sistema y que instalen y ejecuten neofetch.

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
Se requiere un lugar sombreado. 

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
Un ponente más una persona de apoyo con experiencia en la instalación de Linux.

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{El camino está cerrado}%
\end{Large}%
\linebreak%
Taller%
\linebreak%
\textbf{Marco Antonio García López}%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Razonamiento lógico

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
Primaria y secundaria

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
15 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Que las y los asistentes practiquen su razonamiento lógico

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
A través de la solución de cinco tableros diferentes relacionados con rutas que un viajero debe recorrer, las y los asistentes desarrollarán sus habilidades de razonamiento lógico

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Un rollo de masking para trazar las figuras en el suelo.

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Un espacio abierto lo suficientemente amplio como para trazar cinco círculos de 2 metros de radio cada uno.

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
Previamente se deberán marcar con masking los diagramas de Schlegel de los cinco sólidos platónicos.\newline%
1. Se contará la siguiente historia: Un grupo de amigos que vive en la montaña dejan sus casas, como todas las semanas, para pasar un rato juntos. Un día, después de comer y platicar, deciden entretenerse un poco más antes de regresar a casa. Ninguna de las casas está demasiado retirada y para poder visitarse unos con otros cada casa está conectada con algunas de las otras casas por una vereda que va directamente entre ellas. Lo que ahora se plantea hacer es lo siguiente: iniciar el recorrido en alguna de las casas, y recorrer todas las casas una única vez regresando a la casa de donde partieron. ¿Es posible hacerlo en cada disposición?\newline%
2. Los asistentes deberán intentar completar los recorridos de los cinco diagramas siguiendo las reglas establecidas. Se comenzará por el de menor dificultad y se irá aumentando ésta en cada paso.\newline%
3. Se explicará una posible solución de los diagramas no resueltos. Además se puede aprovechar la oportunidad para hablar un poco de proyecciones (ya que eso son los diagramas de Schlegel) o de sólidos platónicos.

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
Aunque se debe realizar en un lugar amplio para poder trazar las figuras, es preferible que sea a la sombra.

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
1 ponente

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Torres de Hanói }%
\end{Large}%
\linebreak%
Demostración%
\linebreak%
\textbf{Mirelle Montaño }%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Matemáticas 

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
8{-}12 años

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
30 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Mostrar como se resuelven las torres de Hanói 

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
Las torres de Hanói son un juego didácticoque consta de 3 torres y 3 o más disco de diferente tamaño, cuyo objetivo es mover los discos de una torre a otra, cumpliendo 2 reglas: no mover más d eun disco a la vez, y no colocar un disco de menor tamaño sobre uno más grande. Mediante una ecuación matemática podemos saber la cantidad de movimientos mínimos que necesitamos para movés todos los discos.

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Ninguno. 

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Una mesa. 

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
Contar una pequeña leyenda del juego. Explicar que son las torres de Hanói, como se soluciona, la fórmula que nos dice la cantidad mínima de movimientos que se necesitan. Seguido de eso, hacer que los niños que quieran intentar resolver las torres, pasen a hacerlo. 

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
Ninguna

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
2.\newline%
El ponente y quien auxilie con los niños. 

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Adivina al científico lotería  }%
\end{Large}%
\linebreak%
Taller%
\linebreak%
\textbf{Vedci Raquel Aguilar Robles }%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Física, astronomía, biología, química 

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
niños, adolescentes (10{-}14 años)

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
60 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Conocer mediante adivinanzas y el juego de lotería, algunas aportaciones de científic@s , incluyendo los que menos se conocen a los mas conocidos

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
Mediante el juego de lotería, se ocuparan imágenes de científicos para describir lo que realizó, aportaciones, físico, rama de estudio.\newline%
Primero se dará la descripción, en caso de no saberlo se mostrará la imagen, para que los chic@s puedan poner alguna piedrita sobre su loteria, esto con el fin que adivinen el nombre y lo que hizo.\newline%
Se tratará de incluir científicos menos y mas conocidos, así los menos conocidos tendrán mayor dificultad. \newline%
Los científicos pueden ser 48 o menos 

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
Para el juego carton como de caja de cereal para pegar las imágenes y no quede tan frágil\newline%
Maíz, frijol, o bolitas de periódico 

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Dependiendo el lugar si permite sentarse en el suelo, sino mesa, y sillas. 

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
Primeramente se presenta quien(es) de el taller,  también se podría dar una introducción de la importancia de la ciencia mientras se reparte el material, se explica el juego e inicia.\newline%
El juego consiste en que el presentador ira diciendo características, aportaciones, del científico, si no se sabe quien es se enseña la imagen, y sino se reconoce ya se dice el nombre, ira subiendo de nivel cuando se agreguen científicos que son menos conocidos\newline%
Al concluir se dará un premio a quien lleno primero el tablero, así como a los demás  

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
Puede cualquier persona tomar la actividad, solo que no sean muy chicos.

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
1{-}2 o dependiendo

%
\newpage%
\begin{center}%
\begin{Large}%
\textbf{Rompecelula}%
\end{Large}%
\linebreak%
Demostración%
\linebreak%
\textbf{Vedci Raquel Aguilar Robles }%
\linebreak%
\end{center}%
\subsubsection*{Ejes temáticos}%
\label{ssubsec:Ejestemticos}%
Biología

%
\subsubsection*{Público}%
\label{ssubsec:Pblico}%
12{-}15

%
\subsubsection*{Duración}%
\label{ssubsec:Duracin}%
30 minutos

%
\subsubsection*{Objetivo}%
\label{ssubsec:Objetivo}%
Conocer estructura de célula vegetal y algunas funciones 

%
\subsubsection*{Resumen}%
\label{ssubsec:Resumen}%
Se dirán adivinanzas a los chicos, quien pueda decir cual es tiene que colocar esa parte de la célula descrita, en el rompecabezas, hasta formar la célula vegetal

%
\subsubsection*{Material}%
\label{ssubsec:Material}%
carton, pintura, foami, 

%
\subsubsection*{Requerimientos técnicos}%
\label{ssubsec:Requerimientostcnicos}%
Una mesa 

%
\subsubsection*{Desarrollo}%
\label{ssubsec:Desarrollo}%
Se presenta el ponente, y se da una pequeña introducción del juego, y de ahi se realiza la actividad, haciendo pequeñas adivinanzas, cada que alguien pueda acertar se le puede dar una paleta\newline%
Al final se dice la importancia de la célula vegetal y porque conocerla 

%
\subsubsection*{Comentarios}%
\label{ssubsec:Comentarios}%
Cualquier persona lo puede tomar

%
\subsubsection*{Ponentes}%
\label{ssubsec:Ponentes}%
1{-}2

%
\end{document}